\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[letterpaper, left=4cm, right=4cm, top=4cm, bottom=4cm]{geometry} %tamaño del papel, orientación del documento y márgenes
\usepackage[spanish]{babel} %para el uso del lenguaje español
\usepackage[utf8]{inputenc} %para el uso de caracteres especiales
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{listings} %para agregar código en el documento.

\usepackage{amsmath} %para agregar ambientes matemáticos
\usepackage{amssymb} %para usar símbolos matemáticos

%agregamos este paquete para poder agregar teoremas, definiciones entr
%otros sin numeració y dar formato.
\usepackage{amsthm}

%agregamos la instrucción para que aparezcan los teoremas numerados
\newtheorem{teorema}{Teorema}[section]
%agregamos la instrucción para los colorarios
\newtheorem{corolario}{Corolario}[teorema]

%El estilo definition se aplicara al ambiente lema y definicion.
\theoremstyle{definition}
%Ejemplo para que los lemas tengan la misma numeración que los teoremas
\newtheorem{lema}[teorema]{Lema}
\newtheorem{definicion}{Definición}[section]

%El estilo remark se aplicara al ambiente remark
\theoremstyle{remark}
%instrucción para que aparezcan los teoremas o definiciones sin numerar
\newtheorem*{teorema_libre}{Teorema}

\setlength{\parindent}{0mm}
\setlength{\parskip}{3mm}

%Para establecer el símbolo final de una demostración
\renewcommand\qedsymbol{FIN.} 

\begin{document} %Inicio del documento

\section{Sección 1} 

Los siguientes teoremas tendrán la numeración correspondiente a la sección 1.  

\begin{teorema} {\bf Título del teorema. }%Incio del teorema
Ejemplo de teorema numerado 1. No tiene corolarios.
\end{teorema} %Final del teorema

Los corolarios tendrán la numeración del teorema al que corresponden. 

\begin{teorema}
Ejemplo de teorema numerado, con corolarios.
\end{teorema}

\begin{corolario}
Aquí un ejemplo de la numeración en los corolarios.
\end{corolario}

\begin{corolario}
Aquí un ejemplo de la numeración en los corolarios.
\end{corolario}

\begin{corolario}
Aquí un ejemplo de la numeración en los corolarios.
\end{corolario}

El contador para los corolarios se va a reiniciar con el siguiente teorema: 

\begin{teorema}
Se puede notar que la numeración para los corolarios corresponde a este teorema.
\end{teorema}

\begin{corolario}
Aquí un ejemplo de la numeración en los corolarios.
\end{corolario}

\begin{corolario}
Aquí un ejemplo de la numeración en los corolarios.
\end{corolario}

\begin{corolario}
Aquí un ejemplo de la numeración en los corolarios.
\end{corolario}

El siguiente es un ejemplo de como agregar lemas con la misma numeración que los teoremas.

\begin{lema}
Ejemplo de un lema con la misma numeración que el teorema.
\end{lema}

\section{Sección 2}

Ejemplo de como se va a ver un teorema y una definición cuando se les da estilo:

\begin{teorema_libre}
Este es un teorema sin una numeración específica y con estilo remark.
\end{teorema_libre}
\begin{definicion}{\bf Título.}
Una definición escrita en este párrafo, el estilo es definition.
\end{definicion}

Ejemplo de como se escribe una demostración en el documento.

\begin{lema}
Un lema.
\end{lema}

\begin{proof}
Demostración del lema anterior.
\end{proof}

\end{document}




